# NPM Basics

### Что такое Node.JS? Зачем его устанавливать?
Node.JS - приложение, написанное на С++, котрое умеет выполнять JavaScript код.

Вместе с приложением Node.JS на компьютер установится еще несколько вспомагательных инструментов, один из которых и есть `npm`.

### Пакеты Node.JS и файл package.json
Пакет - по сути синоним слова "библиотека". 

`npm`, он же Node Package Manager - устанавливается автоматически вместе с Node.JS. Он используется для скачивания пакетов из облачного сервера npm, либо для загрузки пакетов на эти сервера.

`package.json` - файл, который содержит в себе всю информацию о пакете. Его использование разнится в зависимости от того хотим мы его скачать, или опубликовать.

Во время разработки очень удобно иметь под рукой инструмент, который умеет скачать и записать что было скачано в специально отведенное для этого место. Именно этим и занимается npm.

**Для скачивания пакета** не обязательно использовать сам файл `package.json`, достаточно в терминале/консоли запустить команду `npm install PACKAGE_NAME`, где `PACKAGE_NAME` это название пакета. После запуска команды на компьютер скачается пакет.

**Для публикации проекта**, а точнее для его разработки с последующей публикацией. Запускаем в консоли `npm init` и отвечаем на вопросы прямо в консоли/терминале. Второй способ - создаем файл с `package.json` сами, где указываем все те же сведения. В этом файле будет хранится не только общая информация о приложении. Каждый скачаный пакет будет записан туда в поле `dependencies` или `devDependencies`.

**Файл `package.json` потом можно изменить и руками и при установке пакетов**